\begin{question}[section=1,subtitle={Trends},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Wohin gehen die Entwicklungstrends hinsichtlich Automatisierung?
\end{question}
\begin{solution}
	Früher wurden Automatisierungsstationen oder Prozessstationen für große Anlagen, und \gls{SPS} für kleine, autonome Systeme ohne übergeordnetem Leitsystem verwendet.
Heute kleine Industrie-PCs kostengünstige Stand-Alone-Lösungen während \gls{SPS} ihre Regelungsfähigkeiten verbessern, sich mit anderen \gls{SPS} und Rechnern koppeln lassen und immer höhere Steuerungsfähigkeiten bieten.
Moderne kommerzielle Prozessleitsysteme verwenden dezentrale Architekturen.
Beispielsweise sei der Simatic \gls{PDM} genannt, durch welchen über \num{1200} Geräte verschiedenster Hersteller innerhalb eines PCS7-Systems einheitlich konfiguriert und serviciert werden können.
\end{solution} 
